\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{Méthode}
\begin{document}





\ifsectioncours



\chapter{Rédiger son TP}
\setcounter{page}{1}
\vspace{-0.2cm}
\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Apprendre à rédiger un compte rendu de TP.
\item Revoir les étapes de la méthode scientifique.
\end{itemize}

\end{objectifs}
\vspace{1cm}

%{\large \textbf{Changement d'état de l'eau}}
%\vspace{0.5cm}
%
%\textbf{Contexte} : L'eau est un liquide dans les conditions normales de température et de pression. On peut faire chauffer ce liquide (par exemple pour cuisiner) et on observe alors un changement d'état : à une certaine température, l'eau devient gazeuse. C'est l'ébullition.
%
%\vspace{0.5cm}
%
%\problematique{Comment évolue la température de l'eau lors de son changement d'état ?}
%
%
%\textbf{Le matériel à ma disposition} :
%\begin{itemize}
%\item Un système de chauffage;
%\item Un ballon ou un bécher pour l'eau;
%\item Un thermomètre;
%\item Un chronomètre (ou mon téléphone portable);
%\item Un support
%\end{itemize}
%\vspace{0.5cm}
%
%\textbf{Mon travail} : 
%\begin{enumerate}
%\item Trouver un protocole qui permette de suivre l'évolution de la température en fonction du temps lors de l'ébullition de l'eau. On écrira ce protocole sous la forme d'une liste d'étapes.
%\item Mettre en oeuvre ce protocole et réaliser des mesures régulières (par exemple toutes les 30 secondes)
%\item Rédiger un compte rendu de TP (voir ci-dessous) complet et de qualité.
%\end{enumerate}
%\vspace{0.5cm}
%
%Note : un compte rendu est de qualité si, entre les mains, il donne envie d'être lu !
%
%%
%%\begin{minipage}{0.55\textwidth}
%%Je formule mon hypothèse sur ce qu'il va se passer : \Lignespointilles{3}
%%\end{minipage}\hspace{0.25cm}
%%\begin{minipage}{0.55\textwidth}
%
%\newpage

\vspace{-1cm}

%{\large \textbf{Aide à la rédaction du compte rendu}}
%
%\vspace{0.1cm}

\cadre{\textbf{Cette fiche méthode est à conserver et à utiliser pour chaque TP rendu dans l'année.}
}

\vspace{0.1cm}

Un compte rendu se fait sur une feuille vierge (simple ou double) bien présentée. Il est recommandé de commencer le TP avec une feuille de brouillon et de commencer la rédaction du compte rendu en parallèle des expériences.


\begin{center}
\begin{PostIt}[Rendu=tikz,Largeur=12cm,Couleur=blue,Inclinaison=-5,RappelPostIt=NoteZ,Bordure=false]
\textbf{Les étapes indispensables de mon CR de TP} :

\begin{enumerate}
\item Titre; 
\item Objectifs du TP;
\item Hypothèse(s) ;
\item Expérience : protocole + schéma + résultats bruts;
\item Interprétation des résultats de l'expérience;
\item Conclusion (revenant obligatoirement sur les hypothèses)
\end{enumerate}
\end{PostIt}
\end{center}
%\end{minipage}

\vspace{0.2cm}

\textbf{Note} : il n'est pas nécessaire de réinviter la roue à chaque fois, une lecture de l'énoncé du TP donne déjà des informations ! 

\vspace{0.5cm}

\textbf{Quelques points de vigilance} :
\begin{itemize}
\item Le protocole de l'expérience peut être un schéma ou une liste d'action. On évitera le texte non aéré.
\item Le schéma ne doit pas être un dessin; il doit être légendé. Sa taille doit être adaptée.
\item Les résultats bruts doivent être présentés si possible dans un tableau, ne pas oublier les unités.
\item La partie "analyse des résultats" et la partie "résultats" doit être séparée : on peut réaliser de belles mesures et de mauvaises analyses. Il serait dommage de les mélanger.
\item La conclusion revient obligatoirement sur l'hypothèse de départ, mais si notre hypothèse est mauvaise, ce n'est pas grave : il suffit de bien rédiger sa conclusion.
\end{itemize}


\end{document}